---
title: 空間計画とコミュニティ
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> 実験段階で、書きかけのコンテンツ。
> {.is-danger}

## コミュニティー

コミュニティとは、共に生活する人々の集団であり、内と外を表す経済空間を定義するものである。これらの境界は明確で目に見える。

コミュニティは単なる団体やクラブではない。そのひとつひとつが、経済と人間を調和させるシステムを構築することを可能にする、大きな建造物の構成要素のひとつなのである。コミュニティは、ホモ・サペインズが求める主要な資源のひとつである信頼の 3 つの側面である、社交性、近さ、アイデンティティを保証する。

自分を満たしたい、役に立ちたい、喜ばせたい、人間関係を持ちたいといった社会的欲求は、理想的には共同体の中で満たされる。

コミュニティという用語は、明確に定義された境界を持たないネットワークという用語とは区別される。

各コミュニティが、自らの発展のために必要なものやサービスを提供し、可能な限り自給自足の生活を送ることが理想である。

これは、地域社会の主要な美徳のひとつである、強い安定性と回復力、すなわち外的な圧力や力に直面しても耐えうる能力である。

食料、水、エネルギー、住居、交通、医療、その他の基本的なサービスに対して、外部に依存することなく、自分たちで必要なものをまかなうことができれば、コミュニティは自給自足しているとみなされる。

コミュニティは人間的な側面を持つ。この理想的な規模は、2 つの要件を満たさなければならない。社交性、近接性、透明性という機能を果たすためには、大きすぎてはならない。 近接性とは、メンバー全員がお互いを知っているという意味ではなく、顔を合わせやすいという意味である。その一方で、コミュニティが提供する商品やサービスの多様性が、メンバーのニーズのほとんどをカバーするに足るものでなければならない。同時に、個人や活動の多様性は、メンバーにとって真の自由な領域を提供するようなものでなければならない。

もちろん、自給自足には限界があり、資源やサービスを交換することで最大限の満足を得るためには、共同体同士の交流や関係が必要である。

そのため、社会はさまざまなレベルの共同体に組織されている：

- オアシス

  - オアシスは、水、食料、エネルギー、住居、交通手段を自給し、保育所や初等教育を自給し、基本的な一般医療を自給する、現代社会の小さな村に相当する場所である。また、小規模な労働・生産単位で構成されている。

- エデンズ

  - エデンは町に相当し、いくつかのオアシスをグループ化し、他のオアシスを結びつけている。エデンは、専門医療、中等教育、高等教育の面で自立しており、大規模な協同組合で構成されている。また、エデンにつながるオアシスは、この自治の恩恵を受けることができる。

- エルドラドス

  - エルドラドは国に相当し、いくつかのエデンをグループ化し、また他のエデンを結びつけている。エルドラドは大規模な資源生産において自律的であり、いくつかの大規模な協同ネットワークから構成されている。

- ニルヴァーナ
  - ニルヴァーナは、すべての国をまとめることに相当する。すべてのエルドラドを相互接続し、グループ化することである。これにより、エルドラド間での知識の共有が可能になり、世界の特定の地域でしか手に入らないような希少な天然資源も手に入るようになる。その他、あらゆる文化交流が可能になり、旅行などもできるようになる。

どのような形の組織でもそうであるように、コミュニティにも脆弱性があり、それを防ぐためには知っておく必要がある。

共同体の構成員は、その構成員のアイデンティティ・システムにおいて、また、その製品の地域的な目印において、重要な役割を果たす。

これらの製品は、地域の人口統計学的、地理的、経済的、生態学的、行政的現実に基づく、地域的な側面を持つ。

最初のリスクのひとつは、その逸脱がある種の保守主義として現れることであり、その結果、個人的、革新的、起業的、あるいは組織的なイニシアチブがコミュニティと対立しかねない状況を生み出すことである。

第二のリスクは内向的で、地域社会が外部市場との交流を必要以上に減らし、自らに閉じこもることである。

エデン、エルドラドス、ニルヴァーナ（涅槃）の間に互恵関係を築くことで、より高次のコミュニティが私たちを結びつけ、自己実現の一端を確保すると同時に、地域コミュニティのレベルでは弾力性と安定性を確保する。私たちがここで生み出そうとしているのはグローバル化である。

## 探求し、書くべきテーマ：

- 自然保護地域
- プロメテ開発

## 出典（非網羅的リスト）
